% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Osud}{Jarek Nohavica}

\zs
<Hmi>Papoušek arara <D>zobáčkem z krabičky
<A>vytáh mi na pouti los, stálo tam:

\uv{<Hmi>Čeká tě kytara, <G>sláva a písničky,
<F#7>smůla a rozbitý nos}. Řek’ jsem mu:

\uv{<Hmi>Máš krásné peří, <D>papoušku, hlupáčku,
<A>pouťový čaroději, ale

<Hmi>kdo by dnes věřil <G>osudům za kačku,
<F#7>poukázkám na naději?}
\ks

\zr
<Hmi>Osud se nepíše přes kopí<A>rák,
<D>osud se <F#>na pouti <G>nevybí<F#>rá,

<Hmi>osud je malůvka <A>na lemu talíře,
<D>vystydlá polévka <F#7>chudého malíře,

<Hmi>malíře... <D> <A> <Hmi> <G> <F#> <Hmi>
\kr

\zs
V zahradě za domem trnul jsem v úžasu,
když potom jednoho dne

spatřil jsem Salome s lilií u pasu,
jak ke mně pomalu jde. Srdce mi

spálila kopřiva, že něco nesmí se,
i když by se mělo dít,

pohřbený zaživa a s hlavou na míse,
bylo mi od toho dne těžko žít.
\ks

\zr
Osud se nepíše...

Osud je malůvka, vítr ji pomačká,

pečená brambora zmoklého pasáčka, pasáčka...
\kr

\zs
S rukama nad hlavou, sám sobě rukojmí,
bojácný o vlastní strach

procházel Ostravou trhovec odbojný,
já mu šlapal po patách. Prodával

zelí a kedlubny, nohy nás bolely,
zvolna se rozpadal šat.

On bouchal na bubny, já tloukl činely,
tak jsem se naučil hrát.
\ks

\zr
Osud se nepíše...

Osud je malůvka visící v kostele,

knoflíky po kapsách dobrého přítele, přítele...
\kr

\zs
\uv{Salome, vrať se mi,} volal jsem do noci
květnaté přívaly vět,

\uv{jsem nemocen písněmi, není mi pomoci,
horečka bortí můj svět, před bytem

stojí mi nožíři s cákanci na botách,
na zádech plátěný vak,

hraju jen na čtyři akordy života,
stíhám to jen tak, jen tak}.
\ks

\zr
Osud se nepíše...

Osud je malůvka hebká jak oblaka,

šaškovská čepice smutného zpěváka, zpěváka...
\kr

\zs
Končí se dostihy smutku a radosti,
sázky se vyplácejí.

Napsal jsem do knihy přání a stížností
o svojí beznaději.

Žokej se pousmál, ukázal na koně:
\uv{plemenný arabský chov}.

Koni jsem cukřík dal, pak k senu přivoněl,
a zazpíval beze slov:
\ks

\zr
Osud se nepíše...

Osud je malůvka, tisíc let nepřečká,

balónek vnoučete, hůlčička stařečka, stařečka...
\kr

\kp
