% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Halelujá}{Jarek Nohavica}

<C>Ha-<F>le-<C>lu-<F>já, <C>ha-<G>le-lu-<C>já.

\zr
An<C>dělé na kú<Ami>ru, <G>halelu<C>já, v bělostném mundů<Ami>ru, <G>halelu<C>já,

hrají na šalma<Ami>je, <G>halelu<C>já, že bránou do rá<Ami>je <G>neprojdu <C>já.

Nebeská honorace, halelujá, má totiž svoje informace, halelujá.

Co chtějí, vědí o člověku, halelujá, mají na to kartotéku a v ní su já.

<G>Halelu<C>já.
\kr

\zs
<C>Svatý Petr <G>to tam vede <F9>na osobním <G>oddělení, <C> <G> <F9> <G>

nenechá se opít medem a nesnáší podplácení,

kouká shora a co spatří, zapíše hned do šanonu,

každému, co právem patří, bez pardónu, bez pardónu.

O<G>ni to na mě <C>vědí, <G> <F9>

ti co nahoře sedí,

tam v modrém blankytu,

andělé v hábitu.

<G>Halelu<C>já.
\ks

\zr\kr

\zs
Že jsem v dějepise opisoval a v občance hrál piškvorky,

za jízdy vyskakoval, okusoval koh-i-noorky,

pod lavicí čet' Rychlé šípy, učitelce říkal \uv{účo,}

kouřil Astry, kouřil Lípy a popíjel k tomu čůčo,

čet' knížky, co jsou na indexu, a nedočet F.~L. Věka

a v prvním járu propad sexu, z čehož se už nevysekal.

Oni to na mě vědí...
\ks

\zr\kr

\zs
Že jsem tužkou kreslil na omítku čárečky a kosočtverce,

a za copánky tahal Jitku a ukazoval to Věrce,

pochválen byl od Rottrový, jak prý \uv{lásko, voníš deštěm,}

ale v páté řadě na Mertovi vykřikoval: \uv{Vláďo, ještě!}

Neustýlal, když se stlalo, čůral, kde se čůrat nemá,

a aby toho snad nebylo málo, spřáhnul se s folkáčema.

Křičel, že satanáš, to je táta, táta náš,

nečetl noviny, prý jsou tam jen koniny,

bydlel v Těšíně, učil se polštině,

měl syna Jakuba, to bude jeho záhuba,

pil džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz,

ale hlavně rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum,

nevěřil vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu,

tahle píseň to je moje největší totalitní i posttotalitní mínus.

Předvčírem mi přišlo psaní, poslané nebeskou počtou,

prý ať se moc neoháním, že už mi to v nebi spočtou.

No jen si klidně spočtete, já se vás nelekám,

víte, co mi můžete, a hádejte kam.

Halelujá.
\ks

\zr\kr

<F>Halelu-, <G>halelu-, <C>hale<F>lu<C>já.

\kp
