% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Něco o lásce}{Pavel Dobeš}

\zs
<C>Za ledovou <F>horou a černými <C>lesy

je stříbrná <F>řeka a za ní <C>kdesi

stojí <F>domek bez ad<C>resy a bez <G>de<Dmi>chu,

<F>bydlí v něm -- nechci říkat \uv{<C>víla},

ale co <F>na tom, i kdyby <C>byla,

<F>před lidmi se trošku <C>skryla

a <Dmi>víme o ní <G>hlavně z dosle<C>chu.
\ks

\zr
Že lidi r<Dmi>ozumné blbnout <G>nutí

a není n<C>a ni nejm<C/H>enší spolehn<Ami>utí,

<Dmi>co ji zrovna napad<G>ne, to udě<C>lá: <C/H> <Ami>

z puberťáků <Dmi>chlapy a z chlapů puber<G>ťáky,

o ženských <C>nemluvím, <C/H>tam to platí <Ami>taky,

a <Dmi>urážlivá je a <G>hořkosladkokyse<C>lá.
\kr

\zs
Genetičtí <Dmi>inženýři <G>lámou její <C>kód, <C/H> <Ami>

po Praze se <Dmi>o nich šíří, <G>že jezdí tramva<C>jí, <C/H> <Ami>

strkají <Dmi>hlavy <G>pod vodo<C>vod <C/H> <Ami>

a pak i <Dmi>oni nakonec p<G>odléha<C>jí.
\ks

\zr
A holubicím dál rostou křídla dravců,

družstevním rolníkům touha mořeplavců

a lásce, té potvoře, sebevědomí,

že jednou bude vládnout světem,

tedy i nám a po nás našim dětem,

které na tom budou stejně špatně jako my.
\kr

\zr
Když chlap zmagoří láskou, utíká za ní,

platí i s úroky a nepočítá s daní,

u ženských je to přímo námět na horor.

Papuče letí pod pohovku,

nákupní tašky padaj' na vozovku,

ať si tramvaj zvoní, ať se zblázní semafor.
\kr

\zs
Až vám ta potvora zastoupí cestu,

sedněte na zadek a seďte jak z trestu,

jen ať si táhne, jak to dělají vandráci.

Láska se totiž, i když je prevít,

nikomu dvakrát nemůže zjevit,

láska se totiž, i když je prevít, nevrací.
\ks

\zs
A nesmí vám to nikdy přijít líto,

kupte si auto a cucejte Chito,

odreagujte se psychicky,

protože jestli byste na ni měli myslet,

to radši vstaňte a jděte za ní ihned,

utíkejte, než vám zmizí navždycky.
\ks

\zr
Převrhněte stůl, opusťte dům,

fíkusy rozdejte sousedům,

nechte vanu vanou, ať si přeteče,

na světě není větší víra,

pro žádnou z nich se tolik neumírá,

ani v žádné jiné zemi na světě.
\kr

\zr
Hm hm hm...
\kr

\kp
