% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Čarodějnice z Amesbury}{Asonance}

\zs
Zuzana \Ch{Dmi}{byla} dívka, \Ch{C}{která} žila v \Ch{Dmi}{Amesbury},

s jasnýma \Ch{F}{očima} a \Ch{C}{řečmi} pánům \Ch{Dmi}{navzdory},

souse\Ch{F}{dé} o ní \Ch{C}{říkali}, že \Ch{Dmi}{temná} kouzla \Ch{Ami}{zná}

a \Ch{B}{že} se lidem \Ch{Ami}{vyhýbá} a s \Ch{B}{ďáblem} \Ch{C}{pletky} \Ch{Dmi}{má.}
\ks

\zs
Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil

a pověrčivý lid se na pastora obrátil,

že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,

a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.
\ks

\zs
Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali

a když ji vedli městem, všichni kolem volali:

\uv{Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,

teď na své cestě poslední do pekla poletíš!}
\ks

\zs
Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,

ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění

a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,

sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.
\ks

\zs
Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,

v noci se v černou kočku mění dívka líbezná,

je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění,

a všichni křičeli jako posedlí: \uv{Na šibenici s ní!}
\ks

\zs
Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,

pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:

\uv{Je přece v knize psáno: nenecháš čarodějnici žít

a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!}
\ks

\zs
Zuzana stála hrdě s hlavou hrdě vztyčenou

a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:

\uv{Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,

pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umírám!}
\ks

\zs
Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici

a všude kolem ní se sběhly davy běsnící,

a ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,

zemřela tiše samotná pod letní oblohou.
\ks

\kp
