% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Blues o loupání banánů od špičky}{Ivo Cicvárek}

    Amaj7 
\zs
   <Amaj7>Dělit lidi podle barvy pleti 
   
   <D7>připadalo my vždy hloupé,
   
   <Amaj7>lepší je je hodnotiti podle toho,

   <D7>jak si kdo svůj banán loupe.

   <F#mi7>Někdo vezme <Hmi7>za stopku a trhne,

   <F#mi7>tohle to mi <Hmi7>připadá <E7>zvrhlé,

   a tak <F#mi7>zpívám <G#mi7>svý <Hmi7>špičkařský <E7>banánový <Amaj7>blues. <D7> <E7>
\ks

\zs
   Problém tento má zajisté

   aspekty celospolečenské,

   jako konverzační téma

   vydrží vždy déle než ženské.

   Ten kdo po špičkařích plivá,

   označil sám sebe za primitiva,

   a tak zpívám svý špičkařský banánový blues.
\ks

\zr
   Od <Hmi7>špičky loupat má své <F#mi7>nepopiratelné estetické výhody,

   od <Hmi7>stopky loupou opice, však my jsme <F#mi7>výš, jsme na vrcholu přírody,

   od <Hmi7>špičky loupat, za stopku pohodlně držet, v klidu jíst,

   od <Hmi7>stopky loupat, to je <F#mi7>jako <G#mi7>knížku <Hmi7>od kon<C#mi7>ce číst.<Amaj7> <D7> <E7>
\kr

\zs
  Kamarád Radek založil webstránky,

   aby všichni měli o problému páru,

   kdosi tam napsal, že jíst banán od stopky

   je jako kakat do pisoáru.

   Nevím, nezkoušel jsem ani jedno,

   ale stopkaři mi adrenalin zvednou,

   a tak zpívám svý špičkařský banánový blues.
\ks

\zr
\kr   

\zs
   Jako středoškolský pedagog,

   zasadím se o vznik hodiny,

   kde se mládež zbaví zlozvyku

   loupat od stopky, jak znají to rodiny.

   Pak si půjdu postěžovat vrbě,

   že má žena loupe taky blbě,

   a tak vrbě blbě svoje špičkařský banánový blues.
\ks

\kp
