% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Halelujá}{Jarek Nohavica}

\Ch{C}{Ha-}\Ch{F}{le-}\Ch{C}{lu-}\Ch{F}{já,} \Ch{C}{ha-}\Ch{G}{le-lu-}\Ch{C}{já.}

\zr
An\Ch{C}{dělé na kú}\Ch{Ami}{ru,} \Ch{G}{halelu}\Ch{C}{já,} v bělostném mundů\Ch{Ami}{ru,} \Ch{G}{halelu}\Ch{C}{já,}

hrají na šalma\Ch{Ami}{je,} \Ch{G}{halelu}\Ch{C}{já,} že bránou do rá\Ch{Ami}{je} \Ch{G}{neprojdu} \Ch{C}{já.}

Nebeská honorace, halelujá, má totiž svoje informace, halelujá.

Co chtějí, vědí o člověku, halelujá, mají na to kartotéku a v ní su já.

\Ch{G}{Halelu}\Ch{C}{já.}
\kr

\zs
\Ch{C}{Svatý Petr} \Ch{G}{to tam vede} \Ch{F9}{na osobním} \Ch{G}{oddělení,} \Ch{C}{} \Ch{G}{} \Ch{F9}{} \Ch{G}{}

nenechá se opít medem a nesnáší podplácení,

kouká shora a co spatří, zapíše hned do šanonu,

každému, co právem patří, bez pardónu, bez pardónu.

O\Ch{G}{ni to na mě} \Ch{C}{vědí,} \Ch{G}{} \Ch{F9}{}

ti co nahoře sedí,

tam v modrém blankytu,

andělé v hábitu.

\Ch{G}{Halelu}\Ch{C}{já.}
\ks

\zr\kr

\zs
Že jsem v dějepise opisoval a v občance hrál piškvorky,

za jízdy vyskakoval, okusoval koh-i-noorky,

pod lavicí čet' Rychlé šípy, učitelce říkal \uv{účo,}

kouřil Astry, kouřil Lípy a popíjel k tomu čůčo,

čet' knížky, co jsou na indexu, a nedočet F.~L. Věka

a v prvním járu propad sexu, z čehož se už nevysekal.

Oni to na mě vědí...
\ks

\zr\kr

\zs
Že jsem tužkou kreslil na omítku čárečky a kosočtverce,

a za copánky tahal Jitku a ukazoval to Věrce,

pochválen byl od Rottrový, jak prý \uv{lásko, voníš deštěm,}

ale v páté řadě na Mertovi vykřikoval: \uv{Vláďo, ještě!}

Neustýlal, když se stlalo, čůral, kde se čůrat nemá,

a aby toho snad nebylo málo, spřáhnul se s folkáčema.

Křičel, že satanáš, to je táta, táta náš,

nečetl noviny, prý jsou tam jen koniny,

bydlel v Těšíně, učil se polštině,

měl syna Jakuba, to bude jeho záhuba,

pil džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz,

ale hlavně rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum,

nevěřil vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu,

tahle píseň to je moje největší totalitní i posttotalitní mínus.

Předvčírem mi přišlo psaní, poslané nebeskou počtou,

prý ať se moc neoháním, že už mi to v nebi spočtou.

No jen si klidně spočtete, já se vás nelekám,

víte, co mi můžete, a hádejte kam.

Halelujá.
\ks

\zr\kr

\Ch{F}{Halelu-,} \Ch{G}{halelu-,} \Ch{C}{hale}\Ch{F}{lu}\Ch{C}{já.}

\kp
