% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Margita}{Jarek Nohavica}

\zs
\Ch{Emi}{Točí se, točí} \Ch{Ami}{kolo} \Ch{Emi}{dokola a až nás} \Ch{Hmi}{smrtka} \Ch{C}{zavolá,}

tak \Ch{G}{vytáhneme} \Ch{Emi}{rance,}

sbalíme svý tě\Ch{Ami}{lesný} \Ch{Emi}{ostatky, srazíme} \Ch{Hmi}{podpat}\Ch{C}{ky}

a potom \Ch{G}{dáme se do} \Ch{Emi}{tance.}

\Ch{Ami}{Tančí se tradič}\Ch{H7}{ně} \Ch{Emi}{gavotta na konci} \Ch{Hmi}{živo}\Ch{C}{ta,}

na konci \Ch{G}{tohohle} \Ch{Emi}{plesu.}

Promiňte, že vám \Ch{Ami}{šlapu} \Ch{Emi}{na nohu, já za to} \Ch{Hmi}{nemo}\Ch{C}{hu,}

já tady \Ch{G}{vlastně ani} \Ch{Emi}{nejsu.}
\ks

\zr
\Ch{Ami}{A krásná Margita,} \Ch{Emi}{tanečnice smrti,}

\Ch{Ami}{má svetr vzoru} pepi\Ch{Emi}{ta a zadkem vrtí,}

\Ch{Ami}{začíná maškarní} \Ch{G}{ples,}

kams' to \Ch{D}{vlez',} kams' to \Ch{Emi}{vlez',}

kams' to \Ch{H7}{vlez',} kams' to \Ch{Emi}{vlez'?}
\kr

\zs
Nějakej dobrák stáhnul roletu, na tomhle parketu je vidět jenom na půl metru,

tváře se ztrácejí v šerosvitu, každý hledí na Margitu v pepitovým svetru,

kapelník pozvednul taktovku, vytáhnul aktovku a v ní měl nějaký noty,

tváře se točí v tombole, někdo si sedí za stolem, jiný se na parketu potí.
\ks

\zr\kr

\zs
Pokojská v šest přijde do práce, provětrá matrace, pod lůžkem najde zlatou minci.

Děvenka dole v recepci čte si o antikoncepci a přemýšlí o krásném princi.

Šatnářce v šatně zbyly dvě vesty, no to je neštěstí, a co když přijde ráno kontrola?

Ručičky ukazují čtyři nula nula, jedna z nich se hnula, vše se točí dokola.
\ks

\zr
...končí se maškarní ples, už je dnes, už je dnes, už je dnes, už je dnes.
\kr

\kp
