% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Babička Mary}{Jaroslav Ježek}

\zs
\Ch{Ami}{Štěchovická} laguna když dřímá v zadumaném stínu Kordylér, 

\Ch{Dmi}{pirát} zkrva\Ch{Ami}{venou} šerpu ždímá, \Ch{H7}{kapitán} pucuje revol\Ch{E}{ver.} 

\bigskip

\Ch{Ami}{Pikovická} rýžoviště zlata čeří se v příboji Sázavy, 

\Ch{Dmi}{ale zato} \Ch{Ami}{krčmářova} chata \Ch{Dmi}{křepčí} rykem \Ch{E7}{chlapské} zába\Ch{Ami}{vy.} 

\bigskip

\Ch{G7}{Když} tu náhle -- co se \Ch{C}{děje?} \Ch{G7}{Divný} šelest houštím 
\Ch{C}{spěje}, 

\Ch{G7}{plch}, skunk? -- \Ch{C}{Vše} utíká \Ch{F}{po} stráni \Ch{F#dim}{od 
Mední}\Ch{E}{ka}. 

\bigskip

\Ch{Ami}{Krčmář} zhasne, kovbojové ztichnou, pirát zděšen tvář si zakryje, 

\Ch{Dmi}{rudé} squaw se \Ch{Ami}{chvějí} a pak vzdychnou:
\uv{\Ch{H7}{Blíží} se k nám postrach \Ch{E}{prérie.}}\Ch{G7}{} \ks

\zr
\Ch{C}{Mary}, babička \Ch{D7}{Mary}, 

dva kolťá\Ch{G7}{ky za pasem,} nad hlavou \Ch{C}{točí} lasem. \Ch{G7}

Stoletá Mary, babička \Ch{D7}{Mary}, 

ta zkrotí \Ch{G7}{křepce} hřebce, ať chce, či ne\Ch{C}{chce}.\Ch{E7}{} 
\kr

\zs
Žádné zuby, z jelenice sukně, ale za to tvrdé bicepsy, 

Mary má vždy slivovici v putně, Toma Mixe strčí do kapsy. 

\bigskip

Klika cvakla, v krčmě dveře letí a babička vchází do dveří.

\uv{Pintu ginu, lumpové prokletí!}, bezzubou dásní zaláteří. 

\bigskip

\uv{Vypiju to jen ve stoje, jdu do volebního boje, 

zřím zas město drahý, jedu volit do Prahy.}

\bigskip

Dopila a aby se neřeklo, putykáře změní v mrtvolu, 

za zády má štěchovické peklo s šlajsnou svatojánských atolů. 
\ks

\zr
Mary, babička Mary, 

pádluje bez námahy po proudu až do Prahy. 

Stoletá Mary, babička Mary 

jde do volebního boje za kovboje. 
\kr

\zs
Ledva v Praze kotvu vyhodila, pro babičku nastal hrozný čas, 

neboť hned každá strana tvrdila, že jí náleží babiččin hlas. 

\bigskip

Malá stejně jako velká strana psala, že bude mít o hlas víc, 

že ta druhá strana je nahraná, oni že maj hlas ze Štěchovic. 

\bigskip

Stoletý věk prý nevadí, na předáka je to mládí, 

ze všech nejvíce volala ji Polnice. 

\bigskip

Tak babičku, pro kterou vždy byla válka s lidojedy legrace, 

tu babičku za pár dní zabila volební agitace. 
\ks

\zr
Mary, bojovná Mary, 

už nesedává v sedle, ve volbách byla vedle. 

Stoletou Mary, babičku Mary 

volbama zabitou vzal k sobě Manitou.
\kr
\kp

