% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Veličenstvo Kat}{Karel Kryl}

\Ch{Ami}{}	\Ch{G}{}	\Ch{Ami}{}	\Ch{E7}{}

\zs
\Ch{Ami}{V ponurém} osvětlení \Ch{G}{gotického} \Ch{Ami}{sálu}
\Ch{C}{kupčíci} vyděšení \Ch{Dmi}{hledí} do mi\Ch{E}{sálů}

\Ch{Ami}{a hou}fec \Ch{F}{mordýřů} si \Ch{G}{žádá pože}\Ch{C}{hná}\Ch{G}{ní,}
/: \Ch{Dmi}{vždyť} první z \Ch{Ami}{rytířů} je \Ch{E7}{Veličenstvo} \Ch{Ami}{Kat.} :/
\ks

\zs
Kněz -- ďábel, co mši slouží, z oprátky má štolu,
pod fialovou komží láhev vitriolu,

pach síry z hmoždířů se valí k rudé kápi
/: prvního z rytířů, hle: Veličenstva Kat. :/
\ks

\zr
\Ch{C}{Na} korouhvi \Ch{G}{státu} \Ch{F}{je} emblém s \Ch{G7}{gilo}tinou,
z \Ch{C}{ostnatého} \Ch{G}{drátu} \Ch{F}{páchne} to \Ch{G}{shnilotinou,}

v \Ch{Dmi}{kraji} hnízdí hejno krkav\Ch{Ami}{čí,}
\Ch{Dmi}{lidu} vládne mistr poprav\Ch{E}{čí.}\Ch{E7}{}
\kr

\zs
Král klečí před Satanem, na žezlo se těší,
a lůza pod platanem radu moudrých věší

a zástup kacířů se raduje a jásá,
/: vždyť prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. :/
\ks

\zs
Na rohu ulice vrah o morálce káže,
před vraty věznice se procházejí stráže,

z vojenských pancířů vstříc černý nápis hlásá,
/: že prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. :/
\ks

\zr
Nad palácem vlády ční prapor s gilotinou,
děti mají rády kornouty se zmrzlinou,

soudcové se na ně zlobili,
zmrzlináře dětem zabili.
\kr

\zs
Byl hrozný tento stát, když musel jsi se dívat,
jak zakázali psát a zakázali zpívat,

a bylo jim to málo, poručili dětem
/: modlit se, jak si přálo Veličenstvo Kat. :/
\ks

\zs
S úšklebkem Ďábel viděl pro každého podíl,
syn otce nenáviděl, bratr bratru škodil,

jen motýl smrtihlav se nad tou zemí vznáší,
/: kde v kruhu tupých hlav dlí Veličenstvo Kat. :/
\ks

\kp
