% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Plíhalova univerzální melodie}{Karel Plíhal}

\zs
<D>Zahraju vám <Emi>teďka pouze <D>na<A7>krát<D>ko,
že Karel tady <Emi>ztratil svoje <D>tr<A7>sát<D>ko,
<A>až ho najde, <E7>budem hráti <A>dá<E7><A>le,
<D>ten koncert <Emi>měl teď trochu <D>na<A7>má<D>le.
\ks

\zs
Za komunistů se špatně nežilo,
v létě bylo vedro v zimě sněžilo,
zjara ledy tály byly povodně,
to jste milé děti přišly o hodně.
\ks

\zs
Soused Pepa na zahradě kozu měl,
velmi si s ní po všech stránkách rozuměl,
já zas nosím podprsenky Lenčiny,
a proto neodsuzuj sexuální menšiny.
\ks

\zs
Benzínem se nemá hasit ohniště,
teď už je to jedno ale pro příště,
slíbili mi tady místní hasiči,
že to se mnou po koncertě nacvičí.
\ks

\zs
V pizzérii v dost veliké opici,
vyblil jsem se sousedovi do pizzy,
obohatil jsem tu pizzu souseda,
o pár oliv z nedělního oběda.
\ks

\zs
Lívie řve Václav slzy prolévá,
kormidlo se zase točí doleva,
počkáme až čtyři roky prolétnou,
pak zase půjdem zvonit s klíči na Letnou.
\ks

\zs
Domorodci na Pobřeží slonoviny,
posílaj si ráno slony pro noviny,
když je cestou ztratí hloupí slonové,
musí zpátky do trafiky pro nové.
\ks

\zs
Každý večer stejně znova žasneme,
kam se světlo schová vŽdy když zhasneme,
včera bylo u morčete v bedničce,
dneska jsme ho našli zmrzlé v ledničce.
\ks

\zs
Strýček bydlí v obci jménem Milotín,
na půdě má zbytky starých gilotin.
Sám si jednu po večerech opravím,
pak se na ní jako první popravím.
\ks

\zs
Empiricky zjistil jsem, že fakticky
v sále sedí pouze holky mystický.
Odkládají tuhle svojí mystiku
vždycky jenom při jídle a při styku.
\ks

\zs
Do puberty přijde každé malé děcko,
neposlouchaj, furt se hádaj, vědí všecko.
Kamarádů spoustu, vy jste vedlejší,
a přesto nemyslete na to, když jste v nejlepším.
\ks

\zs
Za Husáka žádné stávky nebyly,
zavřeli by všecky, i ty debily.
Zato dneska stávkujeme o sto šest,
nejsou žádné prachy, zato práci čest!
\ks
\kp
