% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Něco o lásce}{Pavel Dobeš}

\zs
\Ch{C}{Za} ledovou \Ch{F}{horou} a černými \Ch{C}{lesy}

je stříbrná \Ch{F}{řeka} a za ní \Ch{C}{kdesi}

stojí \Ch{F}{domek} bez ad\Ch{C}{resy} a bez \Ch{G}{de}\Ch{Dmi}{chu,}

\Ch{F}{bydlí} v něm -- nechci říkat \uv{\Ch{C}{víla}},

ale co \Ch{F}{na} tom, i kdyby \Ch{C}{byla,}

\Ch{F}{před} lidmi se trošku \Ch{C}{skryla}

a \Ch{Dmi}{víme} o ní \Ch{G}{hlavně} z dosle\Ch{C}{chu.}
\ks

\zr
Že lidi r\Ch{Dmi}{ozumné} blbnout \Ch{G}{nutí}

a není n\Ch{C}{a} ni nejm\Ch{C/H}{enší} spolehn\Ch{Ami}{utí,}

\Ch{Dmi}{co ji zrovna} napad\Ch{G}{ne, to} udě\Ch{C}{lá}: \Ch{C/H}{} \Ch{Ami}{}

z puberťáků \Ch{Dmi}{chlapy} a z chlapů puber\Ch{G}{ťáky},

o ženských \Ch{C}{nemluvím}, \Ch{C/H}{tam} to platí \Ch{Ami}{taky},

a \Ch{Dmi}{urážlivá} je a \Ch{G}{hořkosladkokyse}\Ch{C}{lá}.
\kr

\zs
Genetičtí \Ch{Dmi}{inženýři} \Ch{G}{lámou} její \Ch{C}{kód,}\Ch{C/H}{} \Ch{Ami}{}

po Praze se \Ch{Dmi}{o nich šíří,} \Ch{G}{že} jezdí tramva\Ch{C}{jí,} \Ch{C/H}{} \Ch{Ami}{}

strkají \Ch{Dmi}{hlavy} \Ch{G}{pod} vodo\Ch{C}{vod} \Ch{C/H}{} \Ch{Ami}{}

a pak i \Ch{Dmi}{oni nakonec} p\Ch{G}{odléha}\Ch{C}{jí.}
\ks

\zr
A holubicím dál rostou křídla dravců,

družstevním rolníkům touha mořeplavců

a lásce, té potvoře, sebevědomí,

že jednou bude vládnout světem,

tedy i nám a po nás našim dětem,

které na tom budou stejně špatně jako my.
\kr

\zr
Když chlap zmagoří láskou, utíká za ní,

platí i s úroky a nepočítá s daní,

u ženských je to přímo námět na horor.

Papuče letí pod pohovku,

nákupní tašky padaj' na vozovku,

ať si tramvaj zvoní, ať se zblázní semafor.
\kr

\zs
Až vám ta potvora zastoupí cestu,

sedněte na zadek a seďte jak z trestu,

jen ať si táhne, jak to dělají vandráci.

Láska se totiž, i když je prevít,

nikomu dvakrát nemůže zjevit,

láska se totiž, i když je prevít, nevrací.
\ks

\zs
A nesmí vám to nikdy přijít líto,

kupte si auto a cucejte Chito,

odreagujte se psychicky,

protože jestli byste na ni měli myslet,

to radši vstaňte a jděte za ní ihned,

utíkejte, než vám zmizí navždycky.
\ks

\zr
Převrhněte stůl, opusťte dům,

fíkusy rozdejte sousedům,

nechte vanu vanou, ať si přeteče,

na světě není větší víra,

pro žádnou z nich se tolik neumírá,

ani v žádné jiné zemi na světě.
\kr

\zr
Hm hm hm...
\kr

\kp
