% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Čekám na signál}{Nightwork}

\zs

<C>Čekám <Emi>na <Ami>signál, 
ten z nebe <Dmi>nepřichází 
a <G>tak čekám <C>dál. <G> 

Hledím ke hvězdám, 
ve dne je nevidím 
a v noci nevnímám. 

Tisíce <F>družic, <Dmi>vysílačů, <Emi>vedení a <A7>přijímačů, 
jak <Dmi>pilné včelky <G>rozsévají signál z <C>květu na květ. 

V zemi <F>České čtrnáct <G>miliónů <Emi>funkčních SIM <A7>karet, 
krom naší <Dmi>vsi je všude moderní <E>svět. 

Přestaňme pěstovat už <A> <F#mi>obilí, <D>radši si <E>kupme všichni <A>mobily.<F#mi> 
<D>No my tu nebudem <E>nikomu dělat <A>debily.<F#mi>

<D>My u nás <E>postavíme <A>sloup, 
<F#mi>vysílací <D>sloup.<E> 

Proražme sloup střechou kostela, 
vždyť ten lemra farář stejně nic nedělá. 

Zbourejme radši starou zvonici, 
ať signál zalije naši vesnici. 

<C>Čekám <Emi>na <Ami>signál, 
ten z nebe <Dmi>nepřichází 
a <G>tak čekám <C>dál. <G> 

Hledím ke hvězdám, 
ve dne je nevidím 
a v noci nevnímám. 

<F>Za zatáčkou u <G>rybníka, <Emi>máme <A7>kutila. 
<A>Tom <Dmi>sváří, pájí, <G>krájí, český <C>ruce všechno znaj. 
<F>Do týdne tu <G>stálo dílo <Dmi>hodno <A7>génia. 
<Dmi>Kam, že tenhle skvělý přístroj <E>daj´? 

Připojme na kostel v naší vesnici, 
tuhletu prapodivnou krabici. 
Vyšlem signál na všechny družice, 
ať rozšíříme obzory i hranice. 

Nikdo však u nás neměl tušení, 
že globální způsobíme rušení. 
Že způsobíme těžké časy, no co. 
Opět budem pěstovati klasy, no co. 

Tohle je vzkaz pro všechny <H>kutily,<G#mi>
<E>kde bychom <F#>byli, kdybyste <H>nebyli.<G#mi> 
<E>Vždyť vaše <F#>výtvory jsou <H>báječné, <G#mi>
<E>progresivní, <F#>ba i <H>bezpečné.<G#mi>

Osmý div světa byste stvořili, 
kdyby však vodiče víc vodily. 
Dočkej času jako husa klasu, 
zejtra tu bude stát i stroj času.
\ks
\kp

