% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Škola}{Sto zvířat}

/: <Dmi> <A> :/ 

\zs
Ty <Dmi>vole, <A>na základní <Dmi>škole
mám <A>průsery a <Dmi>koule 

a s <A>naší účou <Dmi>problém,
je to <A>golem a má <Dmi>knír. <A> <Dmi> <A>

Z <Dmi>týhle úči v <A>palici mi <Dmi>hučí,
prej <A>hejbnul jsem jí <Dmi>žlučí 

a <A>proto, za to <Dmi>ručím,
mě teď <A>mučí pořád <Dmi>víc. <A> <Dmi> <A>
\ks

\zs

Mě snad <Gmi>šlehne, <Dmi>ta se odsud <Gmi>nehne,
ať <Dmi>zem se po ní <Gmi>slehne! 

Už <Dmi>kuchařky nám <Gmi>stehnem
hrachovou <Dmi>kaši <Gmi>zahřívaj. <Dmi> <Gmi> <Dmi>

<Dmi>Děsná nuda, <A>zákazy a <Dmi>pruda
a <A>za katedrou <Dmi>zrůda

mě <A>fotrovi zas' <Dmi>udá,
ten mě <A>sundá, to já <Dmi>znám. <A> <Dmi> <A> 

\ks

\zr
Základ<F>ní škola ti <Dmi>dává
mnohem <F>víc, než bys tušil, na mou <A>duši!

Teď <F>víš, když ráno <Dmi>vstáváš,
že prostě <F>máš držet hubu, 

sklopit <A>hlavu, zmizet <G>v davu ako<A>rát!
\kr

\zs
Jo, chlape, to se těžko chápe, je svatá jako papež 

a na jazyk si šlape, s říďou chrápe, prostě hnůj.

Prej jsem pakáž a prej, že se flákám, a fotr -- jasná páka --

mě za to večer zfláká, přitom makám jako kůň.

\ks

\zs

Každej cítí, jak je to tu v řiti, když venku slunce svítí,

tak pod krkem ji chytit! -- je to k blití, vždyť to znáš.

Sorry, naše první vzory nenáviděj fóry 

a duševně jsou chorý a chtěj spory víc než já.
\ks

\zr
Vždyť základní instinkt ti říká, že škola nás stejně dennodenně ničí,

teď už víš, co se tě týká, že prostě máš v tomhle stádu,

držet řadu, zůstat vzadu a nic víc!
\kr 

\zs
Ty vole, na základní škole mám průsery a koule 

a s naší účou problém, je to golem a má knír.
\ks

\zs
Z týhle úči v palici mi hučí, prej hejbnul jsem jí žlučí 

a proto, za to ručím, mě teď mučí pořád víc.

Je to golem a má knír...
 
S říďou chrápe, prostě hnůj...
 
Je to k blití, vždyť to znáš...
\ks

\kp
