% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{V blbým věku}{Xindl X}

\zs
Ujel mi <C>vlak i poslední <G>metro, ještě jsem <Ami>nebyl in a už jsem <D>retro. 

Než jsem se z <F>pulce vyloup v <G>samce, co má <C>všechno pod pal<Ami>cem, 

v <F>den svý šance na poslední jamce zaspal <G>jsem. 
\ks

\zs
Ujel mi vlak, tak už to chodí, hlavu nevěším, pojedu lodí. 

Než si to hodit, spíš se hodím do pohody u vody 

a počkám si, až retro zase přijde do módy. 
\ks

\zs
Jó, <F>stále <G>mě to ba<Ami>ví, sázet se s osudem, <F>byť čas utíká víc, než je <G>milo. 

<F>Stále <G>věřím, že ze <Ami>mě ještě něco bude, <F>no jo, ale co když už <E>bylo? 
\ks

\zr
Včera mi <Ami>bylo málo, <F>dneska je mi <C>moc, jak se to <G>stalo, nevím, 

<Ami>každopádně <F>jsem zas v blbým <G>věku a jedu <Ami>mimo trať a <F>říkám si: \uv{Tak <C>ať, 

vždyť všechny <G>mosty vedou <F>beztak po stý <G>přes tu stejnou <Ami>řeku.}

Včera mi bylo málo, dneska je mi moc, jak se to stalo, nevím.

Každopádně jsem zas v blbým věku a pluju proti proudu vstříc poslednímu soudu 

a jsem radši vám všem pro smích, než abych byl sobě k breku. 



/: <F>Na -- <G>na -- <A>na... Včera mi <F>bylo málo, <G>dneska je mi <Ami>moc. :/
\kr

\zs
Ujel mi vlak před rokem v dubnu, ještě jsem nezmoudřel a už zas blbnu. 

Jak dopustil jsem to, že život protek' mi mezi prsty? 

Nevím, věřím, že až se prospím, pochopím, co s tím. 
\ks

\zs
Jó, stále mě to baví, sázet se s osudem, teď mám v kapse jen poslední kilo. 

Stále věřím, že ze mě ještě něco bude, no jo, ale co když už bylo? 
\ks

\zr
\kr

\zr
\kr

\kp
