% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Tabáček}{Chinaski}
\zs
<D>Haló, kdo je tam? Po zaznění tónu
<G>zanechte zprávy <A>a buďte zdrávi.

<D>Haló, nejsem doma, no je to fakt bída,
<G>volané číslo vám <A>neodpovídá.
\ks

\zr
<Emi>Polevím z vysokejch <A>otáček,
<Dmaj7>pohoda, klídek a <Hmi>tabáček,

<Emi>půl dne noviny číst a pak <A>cigáro,
<Dmaj7>pohoda, klídek, <Hmi>leháro,

<Emi>nejspíš jsem jenom <A>línej čím dál <D>víc.
\kr

\zs
Neřešte to, pane, to je případ ztracenej,
doufám jen, že z toho nejste vykolejenej,

dám vám jednu dobrou radu k nezaplacení,
neřešte to, pane, tohle nemá řešení.

\ks

\zr
Polevím z vysokejch otáček,
pohoda, klídek a tabáček,

vzpomínat na to, co se událo,
chci to tak mít, nejmíň na stálo,

nejspíš jsem jenom línej čím dál víc.
\kr

\zs
Volané číslo je odpojené a bude,
odpojené, žádný né, že né,

volané číslo včetně mojí tváře
vymažte ze svýho adresáře.

\ks

\zr
A pokuste se tvářit nešťastně,
všude se dočítám, že umřu předčasně,

a taky vím, že obtěžuju okolí,
čekám konec, zatím nic nebolí.

<Emi>Víceméně se to dobře <A>vyvíjí,
život je <Dmaj7>návykovej a někdy <A>zabíjí.
\kr


<E> <A> <H> 
<E> <A> <H> 

\zr
<F#mi>Polevím z vysokejch <H>otáček,
<Emaj7>pohoda, klídek a <C#mi>tabáček,

<F#mi>vzpomínat na to, co se <H>událo,
<Emaj7>chci to tak mít, nejmíň na <C#mi>stálo,

<F#mi>nejspíš jsem jenom <H>línej čím dál <E>víc.
\kr

\zs
<D>Volané číslo je odpojené,
a bude <G>odpojené, žádný <A>né, že né,

<D>volané číslo včetně mojí tváře
<G>vymažte ze svýho <A>adresáře.

\ks

\zs
<Emi>A pokuste se tvářit <A>nešťastně,
všude se <Dmaj7>dočítám, že umřu <Hmi>předčasně,

a taky <Emi>vím, že obtěžuju <A>okolí,
čekám <Dmaj7>konec, zatím nic <Hmi>nebolí.
\ks

\zs
<Emi>Víceméně se to dobře <A>vyvíjí,
život je <Dmaj7>návykovej a někdy <Hmi>zabíjí.

<Emi>Víceméně se to dobře <A>vyvíjí,,
život je <Dmaj7>návykovej a někdy...
\ks
\kp
