% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Kláro}{Chinaski}

/: \Ch{H}{Ná,} na na na \Ch{G#mi}{na na na na na na na} \Ch{E}{ná,} \Ch{Emi}{ááá.} :/

\zs
\Ch{H}{Kláro,} jak to s \Ch{D#mi}{tebou} vypadá od půl \Ch{C#mi}{devátý} do osmi \Ch{Emi}{ráno,}

co nám \Ch{H}{brání} bejt spolu, \Ch{D#mi}{jenom} ty a já?

\Ch{C#mi}{Nebuď} včerejší, no tak, \Ch{Emi}{Kláro.}

Pro tebe \Ch{H}{slibuju}, žaluju, denně \Ch{D#mi}{piju jak} Dán,

\Ch{C#mi}{ve skr}ytu duše marně \Ch{Emi}{tajně} doufám,

že \Ch{H}{já,} jenom \Ch{G#mi}{já jsem} ten tvůj vysněný \Ch{E}{pán.} \Ch{Emi}{}
\ks

\zs
Já se prostě nekontroluju a plácám a plácám,

jsi vážně úžasná, já tě nejspíš miluju,
no ty mi dáváš, jé.

Zabalit, vyrazit, rychle frčíme dál,
bereme čáru -- šup do kočáru!

Já, jenom já jsem ten tvůj vysněný pán,
inženýr, šarlatán.
\ks

\zr
\Ch{C}{Koukám} na tebe, Kláro, už několik \Ch{Dmi7}{dní,} \Ch{Fmi}{}

\Ch{C}{nejsem} ňákej ten chlápek, jsem solid\Ch{Dmi7}{ní.} \Ch{Fmi}{}

\Ch{C}{Kláro}, stačí jen málo a budeme \Ch{Dmi7}{pár.} \Ch{Dmi}{}

\Ch{C}{Královno} má, ty to víš, co bych si \Ch{Dmi7}{přál.} \Ch{Dmi}{}
\kr


/: \Ch{C}{Ná} na na na \Ch{Ami}{na na na na na na na} \Ch{F}{ná,} \Ch{Fmi}{ááá.} :/


\zs
\Ch{C}{Hele,} kotě, na co tě \Ch{Emi}{nalákám:}

\Ch{Dmi}{mám} doma sbírku cinknu\Ch{Fmi}{tejch} srdcovejch králů,

\Ch{C}{naslouchám,} následně \Ch{Emi}{vím,} kudy kam,

\Ch{Dmi}{dáme} si partičku a \Ch{Fmi}{skončíme} k \Ch{C}{ránu.}

Počkám až \Ch{Emi}{usneš} \Ch{Dmi}{a} \Ch{Fmi}{bude} se ti \Ch{C}{zdát}

Jenom \Ch{Ami}{já jsem} ten tvůj vysněný \Ch{F}{pán,}
inženýr, \Ch{Fmi}{šarlatán.}
\ks

\zr  \kr

3× /: \Ch{C#}{Ná} na na na \Ch{Bmi}{na na na na na na na} \Ch{F#}{ná,} 
\Ch{F#mi}{ááá.} :/

\kp
