% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Maluj zase obrázky}{Hana Zagorová}

\zs
\Ch{Ami}{Měli} jsme dva hrníčky, \Ch{G}{čtyři} talí\Ch{Ami}{ře,}

\Ch{Dmi}{vyzdobené} \Ch{G}{sluníčky} \Ch{C}{přímo od} malíře,

\Ch{Ami}{cukru} na pět \Ch{E}{hromádek}, \Ch{Ami}{čtyři} {knížky} \Ch{F}{pohádek,}

\Ch{C}{dva} prstýnky \Ch{Dmi}{na splátky,} \Ch{Cdim}{prázdné} přihrád\Ch{E}{ky.}

\bigskip

\Ch{F}{Maloval} jsi \Ch{Fmaj7}{obrázky} \Ch{C}{dlaní} horkou \Ch{Cmaj7}{od lásky,}

\Ch{B}{Chroupali} jsme \Ch{B7}{oblázky} \Ch{E}{jako} oplat\Ch{Ami}{ky.} \Ch{E}{ }
\ks


\zr
\Ch{Ami}{Žádné} auto v garáži, \Ch{G}{jenom} \Ch{Emi}{pevná} \Ch{Ami}{zem,}

\Ch{Dmi}{stávali} jsme v \Ch{G}{pasáži} \Ch{C}{frontu} na podnájem,

\Ch{Dmi}{chodili} jsme \Ch{G}{do} Šárky, \Ch{C}{kupovali} Polárky,

\Ch{Dmi}{šetřili} jsme \Ch{E}{na} dárky \Ch{Ami}{malé} jako svět.

\bigskip

Svoji lásku na klíčky zamkli jsme si za víčky,

nosila jsem střevíčky sedm krásných let.
\kr


\zs
Přešla léta talířků, přišlo stoupání,

bylo více halířků, méně milování,

učil jsi mě uhýbat, příliš často nelíbat,

já jsem chtěla kolíbat, tys' chtěl dobýt svět.

\bigskip

Maloval jsi obrázky, krásně, ale bez lásky,

bez pláče a nadsázky, studily jak led.
\ks

\zr
Krásné auto v garáži, přepychový byt,

dovolené na pláži, touha mít a dobýt,

lůžko v bílém empíru, všechny šaty na míru,

úspěch výšky Pamíru, dobře jíst a pít.

\bigskip

V noci dlouhé čekání na něžnost a vyznání,

láska není k dostání, láska musí žít.
\kr

\zs

Nač je lásce velký sál, slavné mávání,

když nám v dlaních nezůstal klíček k milování?

Čím jsou šaty z brokátů proti vůni akátu,

čím jsou barvy plakátů proti sněženkám?

\bigskip

Maluj zase obrázky dlaní horkou od lásky,

ať jsou radši oblázky z toho, co teď mám.
\ks



\zr
Ať si auto s garáží, kdo chce, odnese,

ať jsme místo na pláži v Šárce nebo v lese,

ať mám zase hrníčky vyzdobené sluníčky,

ať nás nesou koníčky, kam, to dobře víš.

\bigskip


Ať se naše prstýnky nepřemění v vzpomínky,

ať máš v očích plamínky, když mně políbíš.
\kr
\kp


