% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Nazdar}{Horkýže slíže}

\zs
<G#> Nazdar, čo si ma <C#> nepamätáš? 

Išli sme <D#> spolu vlakom Nové Zámky-<C#>Praha nevíš? 

A tí dve holky tupé, čo zaspěvali v kupé, 

vystúpili sme s nimi v Brne, čo si nepamätáš? 
\ks

\zs
Nazdar, ja si ťa nepamätám. 

Žiadny vlak Nové Zámky-Praha mi nič nehovorí. 

Ani dve holky tupé, čo zaspěvali v kupé, 

nič mi to <E>nehovorí, fakt sorry nepamätám. <D#>, <G#> 
\ks

\zr
<C#> Splietol si si ma s niekým, tak <G#> zastav a vyber baterky. 

<C#> Splietol si si ma s niekým, <D#> omyl,omyl a to veľký. 
\kr

\zs
Ale Miško, čo si to nepamätáš? 

Tá jedna holka hrala na gitare Klusa nevíš? 

Potom sme z toho vlaku, šli babám do baráku. 

Kalili sme tam celé tri dni, čo si nepamätáš.? 
\ks

\zs
Prestaň, toto si nepamätáš? 

Jedna z nich mala ruku v sádre a furt chlastala rum. 

A tú druhú sme spolu obaja dali dolu, 

potom sme išli s nimi do baru, čo nepamatáš? 
\ks

\zs
Zastaň, to bude zrejme omyl, 

pretože ja som v bare nebol ani nepamätám, 

už vôbec, že sme spolu, dávali jednu dolu, 

no ale zas pravdu povediac krk za to nedám. 
\ks

\zr
Splietol si si ma s niekým, lebo ja totiž žiadnym vlakom nechodím. 

Splietol si si ma s niekým, omyl, omyl a to veľký. 
\kr

\zs
Ale Miško, čo si to nepamätáš? 

Tá jedna vzala prachy barmanovi spoza baru, 

keď zistil, že mu zmizli, tak potom došli fízli, 

všetkých nás prehladali, nehovor, že nepamätáš. 
\ks

\zs
A barman aj s jeho prázdnou buksou 

zareval: Dofajčíme dopijeme záverečná! 

Potom sme sa jej všetci pýtali na ulici 

a ona v gaťkách zrolované prachy, nepamätáš? 
\ks

\zs
Prestaň! To už ma vážne hneváš! 

To nie som ja, rozumíš? Ty ma asi nerozumíš. 

Proste ani v tom byte, proste rozumíš?! Nikde! 

Som nebol ja! 
\ks

Nie? Tak potom, načo ti to hovorím, do psej zaveje? 

\zr
<G#>Tak načo ti to hovorím, do psej zaveje...
\kr

\kp
