% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Slzy tvý mámy}{Olympic}


\zs
\Ch{Ami}{Chvilku} vzpomínej, \Ch{Dmi}{je to} všechno jen pár let,

\Ch{G}{na kytaru} v duchu hrej, \Ch{C}{tvoje} parta \Ch{Emi/H}{je tu hned,}

z \Ch{Ami}{cigaret} jde modrej dým, \Ch{A7}{hraje} magne\Ch{Dmi}{ťák,}

holka sedla na tvůj klín, \Ch{Ami}{nevíš} ani \Ch{Emi}{jak,}
nevíš \Ch{Ami}{jak.} \Ch{G}{} \Ch{Ami}{} \Ch{G}{} \Ch{Ami}{}
\ks

\zs
Tvý roky bláznivý chtěly křídla pro svůj let,

dnes už možná nevíš sám, proč tě tenkrát pálil svět.

Chtěl jsi prachy na mejdan, byl to hloupej špás,

když jsi v noci vyšel ven, snad ses trochu třás, trochu třás.
\ks

\zs
\Ch{A}{Když} tě našel noční \Ch{G}{hlí}dač, byl by \Ch{F}{to} jen příběh 
\Ch{C}{bláz}nivýho kluka,

\Ch{F}{nebejt} nože \Ch{C}{ve} tvejch dětskej rukách,

\Ch{F}{nebejt} strachu, \Ch{C}mohlo to bejt \Ch{E}{vše}chno \Ch{Ami}{jináč.} 
\Ch{E}{}
\ks

\zr
\Ch{Ami}{Slzy} tvý mámy \Ch{G}{šed}ivý \Ch{Emi}{sték}ají na \Ch{Ami}{polš}tář.  \Ch{A7}


\Ch{Dmi}{Kdo} tě zná, se vůbec \Ch{G}{ned}iví, že stárne \Ch{C}{jej}í tvář.
\Ch{E4}{} \Ch{E}{}

\Ch{Ami}{Neček}ej úsměv od ženy, který si \Ch{Dmi}{všech}no vzal,

jen pro tvý \Ch{Ami}{touhy} zborcený, pro \Ch{G}{léta} ztrace\Ch{Emi}{ný, ty 
oči} \Ch{Ami}{pláčou} dál.
\kr

\zs
Když jsi vyšel ven ze žalárních vrat,

možná, že jsi tenkrát chtěl znovu začínat

poctivejma rukama jako správnej chlap,

snad se někdo ušklíb jen,

že jsi krivě šláp', krivě šláp'.
\ks

\zs
\Ch{A...}{I když} byl někdo k tobě krutej, proč jsi znovu začal mezi svejma?

Tvůj pocit křivdy se pak těžko smejvá,

když hledáš vinu vždycky jenom v druhejch.
\ks

\zr
...vrať jí touhy zborcený, ať pro léta ztracený nemusí plakat dál.
\kr


\kp
