% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Šaškové počmáraní}{Petr Hapka}

\zs

\Ch{C}{Koukněte} na toho \Ch{H7}{fintila,}

\Ch{Dmi7}{pod krkem} žlutého \Ch{G7}{motýla,}

\Ch{Dmi7}{zelený} klobouček \Ch{G7}{do týla,}

\Ch{D7}{šoupne} si \Ch{G7}{na bílou} \Ch{C}{pleš.} \Ch{G+}{}
\ks

\zs
I když ten tralalák padá mi,

hlavně že vyhrávám barvami,

hlavně že vyhrávám barvami,

zase jsem šťastnej jak \Ch{C}{veš.}  \Ch{C7}{}
\ks

\zr
Co po mně \Ch{F}{chceš,} pravdu či \Ch{Fmi}{lež?}

Zkus ty dvě \Ch{C}{rozeznat} a pak se \Ch{C7}{směj.}

Barevný \Ch{F}{svět} láme mi \Ch{Fmi}{hřbet,}

\Ch{Emi}{přesto} chci \Ch{Ebdim}{být šašek} \Ch{Dmi7}{počmára}\Ch{G7}{nej.}
\kr

\zs
Ucho mu hryžou jak oplatku,

s rozběhem kopou ho do zadku,

tvrděj že všechno je v pořádku,

když mu daj mizernej plat.
\ks

\zs
Když ale koukám se na lidi,

všechno tak černě zas nevidím,

všechno tak černě zas nevidím,

ještě se dovedem smát.
\ks

\zr
Ne že se snad není co bát,

úzkost má tlapy jak Cassius Clay,

ten věčný strach na miskách vah

převážit chce šašek počmáranej.
\kr

\zs
Kampak chcem ve věku rozumu

strkat prý své nosy na gumu,

určitě od rumu z konzumu tak strašně červené jsou.
\ks

\zs
Ptám se však tebe, náš osude,

co bude, až tady nebude,

co bude, až tady nebude

dojemně pitomá show.
\ks

\zr
Bláhová show, šaškové jdou

barevnou naději vytřískat z ní,

hledáme brod uprostřed vod,

my věční šaškové počmáraní.
\kr

\zs
Ptám se však tebe, náš osude,

co bude, až tady nebude,

co bude, až tady nebude

dojemně pitomá show.
\ks

\ifdefined\TPBAND
    Basa:
    
    | C G H F |
    
    | D A G H |
    
    | D A G H |
    
    | D G C G | 
    
    \zr
    | F F | f  f | C H B A |
    
    | F F | f  e | d\# d |
    \kr
\fi

\kp
