% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Holka ta okatá}{Václav Neckář}

\zr
\Ch{G}{Holka} ta okatá, \Ch{C}{co z vody} \Ch{G}{cáká},
holka ta okatá \Ch{C}{lahodí} \Ch{G}{všem.}

\Ch{G}{Holka} ta okatá \Ch{C}{i tebe} \Ch{G}{láká,}
holka ta okatá -- \Ch{C}{tak} si ji \Ch{G}{vem.}
\kr

\zs
Vždyť \Ch{C}{za dva}-tři dny \Ch{G}{snad} tě \Ch{C}{pošle} čelem \Ch{G}{vzad}

a \Ch{D}{pak ti} bude \Ch{G}{líto,} žes' \Ch{D}{do pasti} jí \Ch{G}{pad'.}

Já \Ch{C}{bejval} její \Ch{G}{kluk} a \Ch{C}{kluků} měla \Ch{G}{klub,}

je \Ch{D}{pohledná} a \Ch{G}{ví to} a \Ch{D}{mně už} je to \Ch{G}{fuk,}

že ty a ta, ta holka okatá, že jdete spolu krok co krok,
což je tedy šok!
\ks

\zr \kr

\zs
Jen klidně za ní běž, když mermomocí chceš,

však poznáš, zelenáči, jak hořce chutná lež.

Já bejval její kluk, tak jsem to o ní huk,

a i když je to k pláči, tak mně už je to fuk,

že ty a ta, ta holka okatá, že jdete spolu krok co krok

a snad během dalších slok budete se líbat v lese,
což je tedy šok!
\ks

\zr \kr

\zs
Jen láskou si jí sněz a nevíš-li to dnes,

tak řeknem si to příště, žes' do pasti jí vlez.

Jsi dneska její kluk, tak já už ani muk,

drž se jí jak klíště, vždyť mně už je to fuk,

že ty a ta, ta holka okatá, že jdete spolu krok co krok
a snad během dalších slok
budete se líbat v lese, což jeden těžko nese, což je tedy šok!
\ks

\zr \kr

\zs
Jen dodám pro tvůj klid, ta holka nemá cit,

tak kvůli ní už k ránu byl nejeden chlap bit.

Jsi celkem príma kluk, no žádnej hromotluk,

tak moh bys dostat ránu i když je mi to fuk,

že ty a ta, ta holka, ....
\ks

\kp







