% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{V blbým věku}{Xindl X}

\zs
Ujel mi \Ch{C}{vlak} i poslední \Ch{G}{metro}, ještě jsem \Ch{Ami}{nebyl} in a už jsem \Ch{D}{retro}. 

Než jsem se z \Ch{F}{pulce} vyloup v \Ch{G}{samce}, co má \Ch{C}{všechno} pod pal\Ch{Ami}{cem}, 

v \Ch{F}{den} svý šance na poslední jamce zaspal \Ch{G}{jsem}. 
\ks

\zs
Ujel mi vlak, tak už to chodí, hlavu nevěším, pojedu lodí. 

Než si to hodit, spíš se hodím do pohody u vody 

a počkám si, až retro zase přijde do módy. 
\ks

\zs
Jó, \Ch{F}{stále} \Ch{G}{mě} to ba\Ch{Ami}{ví, sázet} se s osudem, \Ch{F}{byť} čas utíká víc, než je \Ch{G}{milo}. 

\Ch{F}{Stále} \Ch{G}{věřím}, že ze \Ch{Ami}{mě ještě} něco bude, \Ch{F}{no jo}, ale co když už \Ch{E}{bylo}? 
\ks

\zr
Včera mi \Ch{Ami}{bylo} málo, \Ch{F}{dneska} je mi \Ch{C}{moc}, jak se to \Ch{G}{stalo}, nevím, 

\Ch{Ami}{každopádně} \Ch{F}{jsem} zas v blbým \Ch{G}{věku} a jedu \Ch{Ami}{mimo} trať a \Ch{F}{říkám} si: \uv{Tak \Ch{C}{ať}, 

vždyť všechny \Ch{G}{mosty} vedou \Ch{F}{beztak} po stý \Ch{G}{přes} tu stejnou \Ch{Ami}{řeku}.}

Včera mi bylo málo, dneska je mi moc, jak se to stalo, nevím.

Každopádně jsem zas v blbým věku a pluju proti proudu vstříc poslednímu soudu 

a jsem radši vám všem pro smích, než abych byl sobě k breku. 



/: \Ch{F}{Na --} \Ch{G}{na --} \Ch{A}{na}... Včera mi \Ch{F}{bylo} málo, \Ch{G}{dneska} je mi \Ch{Ami}{moc}. :/
\kr

\zs
Ujel mi vlak před rokem v dubnu, ještě jsem nezmoudřel a už zas blbnu. 

Jak dopustil jsem to, že život protek' mi mezi prsty? 

Nevím, věřím, že až se prospím, pochopím, co s tím. 
\ks

\zs
Jó, stále mě to baví, sázet se s osudem, teď mám v kapse jen poslední kilo. 

Stále věřím, že ze mě ještě něco bude, no jo, ale co když už bylo? 
\ks

\zr
\kr

\zr
\kr

\kp
