% -*-coding: utf-8 -*-

\zp{Sametová}{Žlutý pes}

\zs
\Ch{G}{Vzpomínám}, když tehdá \Ch{C}{před} léty
\Ch{G}{začaly} lítat \Ch{C}{rakety,}

\Ch{G}{zdál} se to bejt \Ch{Emi}{docela} dobrej \Ch{C}{nápad.} \Ch{D}{}

Saxofony hrály unyle a frčely švédský košile,

někdo se moh' docela dobře flákat.
\ks

\zs
Když tam stál rohatej u školy, my neměli podepsaný úkoly,

už tenkrát rozhazoval svoje sítě.

Poučen z předchozích nezdarů sestrojil elektrickou kytaru

a rock'n'roll byl zrovna narozený dítě.
\ks

\zr
\Ch{G}{Vzpomínáš}, takys' tu \Ch{D}{žila} a \Ch{Emi}{nedělej}, že jsi \Ch{C}{jiná,}

taková \Ch{G}{malá} pilná \Ch{D}{včela}, taková \Ch{C}{celá} \Ch{D}{sametová.}  \Ch{G}{} \Ch{C}{} \Ch{G}{} \Ch{C}{} \Ch{G}{}
\kr

\zs
Přišel čas a jako náhoda byla tu bigbeatová pohoda,

kytičky a úsmevy sekretárok.

Sousedovic bejby Milena je celá blbá z Boba Dylana,

ale to nevadí, já mám taky nárok.
\ks

\zs
Starý, mladý nebo pitomí mlátili do toho jako my,

hlavu plnou Londýna nad Temží.

Starej dobrej Satanáš hraje u nás v hospodě mariáš,

pazoura se mu trumfama jenom hemží.
\ks

\zr
Vzpomínáš, už je to jinak a jde z toho na mě zima,

ty jsi holka tehdá byla, taková celá sametová.
\kr

\zs
A do toho tenhle Gorbačov, co ho znal celej Dlabačov,

kopyta měl jako z Arizony.

Přišel a zase vodešel a nikdo se kvůli tomu nevěšel

a po něm tu zbyly samý volný zóny.
\ks

\zr
/: Vzpomínáš, jak jsi se měla,
když jsi nic nevěděla,

byla to taková krásná cela a byla celá sametová :/
\kr

\kp


























































































